[
  {
    "questionText": "What is 2 + 2?",
    "answer": "4",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": "1"
  },
  {
    "questionText": "What is the chemical symbol for water?",
    "answer": "H2O",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 2
  },
  {
    "questionText": "Qual cantor é conhecido como o 'Rei do Pop'?",
    "answer": "Michael Jackson",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 2
  },
  {
    "questionText": "Qual instrumento possui teclas e é muito usado em músicas clássicas?",
    "answer": "Piano",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 2
  },
  {
    "questionText": "Qual é o nome do bruxo protagonista da série de filmes e livros criada por J.K. Rowling?",
    "answer": "Harry Potter",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 3
  },
  {
    "questionText": "Qual super-herói é conhecido como o 'Homem de Ferro'?",
    "answer": "Tony Stark",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 3
  },
  {
    "questionText": "Quem foi o primeiro presidente do Brasil?",
    "answer": "Deodoro da Fonseca",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 4
  },
  {
    "questionText": "Em que ano o Brasil se tornou independente de Portugal?",
    "answer": "1822",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 4
  },
  {
    "questionText": "Qual é o valor aproximado da aceleração da gravidade na Terra?",
    "answer": "9,8 m/s²",
    "difficulty": "MEDIUM",
    "themeId": 1
  },
  {
    "questionText": "Quem é conhecido como o \"Pai da Música Clássica\"?",
    "answer": "Joseph Haydn",
    "difficulty": "HARD",
    "themeId": 2
  },
  {
    "questionText": "Qual indicação dinâmica indica um aumento gradual de volume na partitura?",
    "answer": "Crescendo",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 2
  },
  {
    "questionText": "No xadrez, qual peça só pode se mover na diagonal?",
    "answer": "Bispo",
    "difficulty": "EASY",
    "themeId": 3
  },
  {
    "questionText": "No clássico jogo de tabuleiro Monopoly, qual é o número máximo de jogadores permitido?",
    "answer": "8",
    "difficulty": "MEDIUM",
    "themeId": 3
  },
  {
    "questionText": "Em que ano o Muro de Berlim caiu?",
    "answer": "1989",
    "difficulty": "MEDIUM",
    "themeId": 4
  },
  {
    "questionText": "Quem foi o primeiro imperador do Império Romano?",
    "answer": "Augusto",
    "difficulty": "HARD",
    "themeId": 4
  }
]